\documentclass[12pt,]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[os=win]{menukeys}
\usepackage[figurename=Gambar]{caption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage[yyyymmdd,hhmmss]{datetime}

\hypersetup{
	colorlinks=true, %set true if you want colored links
	linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
	linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}

\geometry{
	legalpaper,
	left=15mm,
	right=10mm,
	top=10mm,
	bottom=10mm,
}

\date{}

\begin{document}
	\linespread{1}
	
	\thispagestyle{empty}
	\pagestyle{empty}
	
	Polling pemrograman STM32 dibandingkan Arduino/ATMega
	
	\begin{enumerate}
		\item Bagaimana anda familiar diantara keduanya?
		\begin{enumerate}[(a)]
			\item Jauh familiar STM32
			\item Lebih familiar STM32
			\item Lebih familiar Arduino/ATMega
			\item Jauh familiar Arduino/ATMega
		\end{enumerate}
	
		\item Bagaimana sulit menurut anda pemrograman keduanya?
		\begin{enumerate}[(a)]
			\item Jauh sulit STM32
			\item Lebih sulit STM32
			\item Lebih sulit Arduino/ATMega
			\item Jauh sulit Arduino/ATMega
		\end{enumerate}
	
		\item Bagaimana advance/powerful menurut anda pemrograman keduanya?
		\begin{enumerate}[(a)]
			\item Jauh advance/powerful STM32
			\item Lebih advance/powerful STM32
			\item Lebih advance/powerful Arduino/ATMega
			\item Jauh advance/powerful Arduino/ATMega
		\end{enumerate}
	
		\item Bagaimana kelayakan terhadap harga menurut anda dalam memilih keduanya?
		\begin{enumerate}[(a)]
			\item Jauh layak STM32 untuk development/project
			\item Lebih layak STM32 untuk development/project
			\item Lebih layak Arduino/ATMega untuk development/project
			\item Jauh layak Arduino/ATMega untuk development/project
		\end{enumerate}
	
		\item Bagaimana development project menurut anda untuk ke depannya?
		\begin{enumerate}[(a)]
			\item Benar-benar pindah ke STM32
			\item Prioritas STM32 tanpa meninggalkan Arduino/ATMega
			\item Prioritas Arduino/ATMega tanpa meninggalkan STM32
			\item Benar-benar tetap pada Arduino/ATMega
		\end{enumerate}
	
		\item Bagaimana pilihan anda untuk training selanjutnya?
		\begin{enumerate}[(a)]
			\item Intensif dan tidak masalah berbayar.
			\item Materi umum dan tidak masalah berbayar.
			\item Materi pengenalan dan gratis.
			\item Cukup salin resource dan belajar sendiri.
		\end{enumerate}
	
		\item Jika diadakan training intensif berbayar mana yang anda inginkan?
		\begin{enumerate}[(a)]
			\item Jauh memilih STM32
			\item Lebih memilih STM32
			\item Lebih memilih Arduino/ATMega
			\item Jauh memilih Arduino/ATMega
		\end{enumerate}
	
	\end{enumerate}

	Saran/Kritik/Pendapat: \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	.\dotfill \\
	
\end{document}
